「國產007]華裔科學家偷可樂秘方

華裔科學家遊曉蓉被控竊取可口可樂商業機密

2019-2-15 11:08中國新聞
<匯港通訊> 美國政府有關部門表示,一位華裔美國科學家被捕,被控試圖從與可口可樂公司合作進行研究的企業竊取商業機密,目的是在中國成立一家公司與美國公司展開競爭,並贏得一項中國政府支持項目的獎金。

據《華爾街日報》報道,起訴書顯示,被捕的科學家遊曉蓉,在中國出生,之後入美國籍。她被控利用其在一家亞特蘭大公司和後來在田納西金斯波特市某公司工作的機會,竊取用來給罐頭和其他食品飲料罐內部進行塗層的化工技術商業機密。遊曉蓉試圖竊取的技術開發成本最少1.196億美元。

起訴書指,遊曉蓉竊取機密後,將其轉移給一間中國食品包裝公司,與美國競爭,游曉蓉除了獲得高薪聘用,並獲這間公司協助她取得「千人計劃」的獎金。 (BC)

#貿易戰

藍叫

唔係有藍叫咩

又一件
千人計劃 死淨幾多件
平囝
美國

千人計劃

blue call

講緊塗層技術丫，唔係可樂成份，上面個班有無睇內文架

仲好用過拉登套啤牌，照單拉人包無錯

睇topic真係R爆頭偷可樂成份有乜用

小學生水平係咁上下

［屌］澳洲同’千人計劃‘科學家潘建偉合作 俾強國學撚咗量子通訊

可口可樂formula 得兩個人知

鬼拍後尾枕姐

以可樂既名聲同市佔率黎講，條formula 比人偷左都唔會影響佢

咪又係糖+水+co2

又嬴

成份個度唔係已經列曬出來咩？

仲有比例

調味料有成份係無公開

最舊果種有人話係可樂果加可卡同酒精

真係唔識 我成眉覺得現今科技 化驗應該唔知條formula

遊曉蓉試圖竊取的技術開發成本最少1.196億美元

支那10億都冇？

氣臭閪支那塗層技術，知道成份都要知道工藝先得架

被控利用其在一家亞特蘭大公司和後來在田納西金斯波特市某公司工作的機會,竊取用來給罐頭和其他食品飲料罐內部進行塗層的化工技術商業機密

改名叫千王計劃啦 偷呃拐騙乜都有齊 羞家呀真係

老千

千鳩外國人計劃

到而家原來都未破解到

科研唔係要錢就研究到 係講緊要有一批頂尖人才 而且願意留係到研究

你估比錢就研究到咩

都話咗臭閪支那係去偷塗層技術

就算俾你整到一模一樣味，甚至話好飲過佢都冇用，因為而家已經變咗飲[可口可樂]個牌子

你係咪理解有問題
定小學未畢業

即係咁解， 你去starbucks 都係一份咖啡豆加一份奶
咁點解你會去飲starbucks 而唔去茶記買番杯？

你識買齊材料 = 識煮餸 ？

Pepsi Challenge

糖尿未？

哩件學量子通訊仲未有事

［屌］澳洲同’千人計劃‘科學家潘建偉合作 俾強國學撚咗量子通訊

哈哈哈

玩火了 可樂配方係國寶

偷可樂配方加春藥整濫交可樂?

所以話只要無視道德短期內必定戰勝美國

不過無視專利權長期就推動不了科技發展，不過只要恐嚇自己人再利誘外國人加入就不成問題

食品飲料罐內部進行塗層的化工技術商業機密 = 可樂秘方？？

支那: 外國老屈中國以打壓其經濟地位

有無呢條友 同 華春瑩既 精華合集

白事可樂
做白事個時記得飲返支

係偷製造無雙酚A嘅樽嘅方法
唔係可樂秘方

千王之王

我突然諗起可樂殺精嘅傳說

如果有得偷，一定實偷埋

聞
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
主頁
即時
動新聞
日報
周刊
動Live
立法會
動直擊
即時分類
焦點
全部
要聞
突發
娛樂
兩岸
國際
財經
果籽
體育
賽馬
影片推介
壹週刊
飲食男女
Ketchuper

可樂配方受高度保護
2017-10-0313K
財經要聞

海南廠有兩條生產線，主要生產瓶裝汽水。

【本報訊】可樂暢銷逾百年，其秘密在於一個名為「7x」的配方。「7x」一直被視為最高機密，有傳全世界只得三個人知道它的真正成份及比例，由於「7x」對可樂公司尤其重要，故有指如三人要遠行，都不可以乘坐同一班飛機，怕有空難。太古飲料管理層笑言，未能證實相關傳聞，但據悉「7x」的確是受到高度「保護」。
據了解，「7x」的配方是保存在美國亞特蘭大（可樂發源地）一間銀行的保險庫中，可樂公司會定期將「7x」供應給全球各地。以內地為例，可樂公司會定期供應「7x」予上海製造廠，該廠房只有部份範圍開放給公眾人士參觀，其餘地方則守衛森嚴。

咁易偷？

自己研究一枝 令人飲上癮好過

原來可樂仲未有人破解到
應間飲番罐先～～～

可樂罐
可樂本身就係品牌效應，百事都唔駛偷可口可樂公司配方

老千個千
千人計劃個名應該係咁黎

要飲返罐藍叫慶祝

其實二戰後日韓都係抄歐美D技術起家, 點解中國抄人抄到咁克歐美憎

排第一嗰個係咪謝賢

聽講可樂個保險庫保安係世界頭三名，入面有可樂最高機秘

密

連登真係好多文盲

支那人果然淨係識偷呃拐騙

Tar 野條友係瞎

Idea 好難量化

1.196 億可能係洗左1.196 億先有人諗到呢個idea 所以成本係1.196 億

轉左係支那 洗十億都未必有人諗到出黎

十幾年前發生過呢單野，洩露機密比百事

可口可樂員工被控竊取公司商業機密

可口可樂公司(Coca-Cola Co.)一位行政助理及另外兩人日前被捕﹐他們被指控竊取可口可樂機密文件及產品樣本﹐並試圖出售給百事公司(PepsiCo Inc.)。此案最初由百事公司向可口可樂告發。據亞特蘭大聯邦檢察官辦公室發佈聲明稱﹐一位政府臥底向一名被告支付了30,000美元引其上鉤。這名嫌疑犯被指控通信欺詐並企圖偷竊和出售可口可樂的商業機密﹐他於週三被捕﹐預計週四在亞特蘭大受審。

檢察官表示﹐三名被捕嫌犯曾企圖向百事公司出售可口可樂的幾份文件及一個正在開發的產品樣本。據百事發言人馬克‧道林斯(Mark Dollins)稱﹐百事總部的一位高級管理人士於5月份接到以可口可樂正式信封封裝的一封信﹐發信人自稱名為“德克”(Dirk)﹐欲向百事出售可口可樂的機密信息。該發言人未提及上述百事管理人士的名字。

道林斯稱﹐百事“立即”將信件轉交給了可口可樂公司。“我們只是做了任何有責任感的公司都應該做的事情﹐”他說。“競爭一定會很激烈﹐但永遠都應該是公平和合法的。”5月24日﹐可口可樂將這封信轉交給聯邦調查局(FBI)﹐後者很快展開秘密調查。

據可口可樂發言人稱﹐這位被控行政助理名為若亞‧威廉姆斯(Joya Williams)﹐現年41歲﹐擔任可口可樂一位高級經理的助手。通過公司錄像﹐可口可樂發現她曾經從一堆文件中抽出部分文檔﹐連同一個帶有白色標簽、裝著產品樣本的玻璃瓶一同塞進手袋。

經檢察官確認﹐另兩位嫌疑人分別為30歲的易卜拉欣‧迪姆松(Ibrahim Dimson)和43歲的埃德蒙‧杜哈尼(Edmund Duhaney)。

記者未能聯繫到被告就此置評。

可口可樂董事長兼首席執行長內維爾‧艾斯戴爾(Neville Isdell)在發給員工的備忘錄中稱﹐公司正在密切配合監管部門的工作。“很遺憾﹐今天被捕的三人中包括我們公司的一名員工﹐”他寫道。“雖然這種背信行為我們都很難接受﹐但這也凸現出我們必須對公司秘密嚴加保護的責任。”

艾斯戴爾還說﹐他已經下令審核可口可樂的信息保護政策、採購和業務規章﹐確保公司充分保護了自己的知識產權。

檢察官稱﹐化名“德克”的迪姆松向FBI的臥底偵探提供瞭若干文件﹐並承諾還可以提供更多“僅有少數高層管理人士能夠看到的文件”。“我甚至可以提供除5名高層之外無人見過的實際產品及部分產品的包裝﹐”他在6月2日寫給FBI偵探的信中稱。檢察官稱﹐他週三還想向FBI偵探提供一系列文件﹐要價150萬美元。

可口可樂的一位發言人表示﹐被盜信息不包括公司的可樂生產秘方﹐這一秘方被鎖在亞特蘭大的一個銀行保險庫里。“秘方沒有危險﹐”發言人本‧多伊奇(Ben Deutsch)說。

Betsy McKay

香港時間2006年07月07日10:37

CCTV 應該會整啲假新聞，話可口可樂係佢哋製造嘅

因為你買咗人地嘅產品睇吓點設計自己試吓整叫抄，你直情入人地間廠到攞人地啲機密叫偷